【道德題】其實點解唔可以食人肉?狗肉?要打亂大自然定律?

大家諗下，呢個世界係弱肉強食，點解要用道德規範去規範d人，

人類可以食豬肉，牛肉咁點解唔可以食人?

食人好處又咁多，可以減少不必要人口，因為弱肉強食下，廢既，樣衰，毒撚，廢老，病人，住公屋既通通都係社會最低下層。可以食曬佢地。

咁剩返落黎既人可以交小d稅，又可以減少醫療開支，行出街見既人都靚d,亦有助後代發展。

唔好插我住 因為我見好多人話食肉唔應該講道德，同口德，所以出post比大家討論

帝制復興

唔知啊

咁你應該出去俾人食啦

我覺得要起個鬥獸場 放晒啲廢既，樣衰，毒撚，廢老，病人入去

大自然定律冇要你返工，嘆冷氣，用smart phone，打機
死返去種野玩農場物語啦

食人肉對健康有不良影響所以進化論來講以人肉為主食既群體往往被其他唔食人肉既群體取代，剩翻d偏遠地區，森林裡面既部落保留食人肉既習慣

呢d係大自然既產物，人都係自然既一部份

人天生就是雜食動物。各種巧妙的廚藝，餐桌上各種進食的規範，一切都只是為了掩飾──要我們忘記食物本來也有它的生命；但我們吃不飽就不能生存，那麼其­他的生命，我們為甚麼要管？

客觀d睇
大部份人類唔食狗肉既原因係唔夠效率
例如劏一隻牛可以喂飽曬成村人
但你殺一隻狗一定唔夠，要劏好多先夠，咁不如當佢地做工作犬仲好
例如看門打獵等等。
所以大部份人都唔會食狗，到宜家食狗既人基本上只有廣東個邊既人，連北面d既地區都唔食，依然佔少數，變相依個概念咪不被大眾接受囉。

照你既方法 咁咪即係要殺左人先？
咁社會唔比殺人點食人

社會要講道德既原因係因為每一個個體都唔肯定自己會唔會比更強既個體傷害

所以最理性既做法係同比自己更廢既人合作，定出一堆規條出黎，防止強者欺凌弱者，如果有人干犯呢d規條既話就所有人聯合出黎打死佢，咁強者就唔敢亂咁欺凌弱者

通常呢，係網上世界講得出要大屠殺呀，清理低端人口既人全部都係中二病，以為自己係社會既最強者，以為法律同道德規條阻撚住自己，殊不知無左呢堆規條之郵第一個死既就係呢堆以為自己好撚勁既keyboard fighter，樓主就係好例子

全民hunger game

樓主捨唔捨得拎伯母分俾成村人食先？

食人肉有好處？
分分鐘仲易死

我諗你錯了，我出呢編文既原因係因為我好討厭人地殘殺動物，有雙重標準，點解殺豬牛就得。

豬牛生活既環境日日同集中營無分別，而家係2017年。

人類講道德，對自己想食既野又絕口不提道德

因為人係高等生物
動物係次等

點解唔食人肉 自己google下朊病毒同庫魯病

點解你要自認為人係高等?

咁人都有強弱之分，咁人又可以去食弱者?

咁食豬夠有豬瘟，牛有瘋牛症，雞有禽流感

咁你俾人食好冇？ 非插
既然你未必係高層人士

好難講

道德=社會整體帶住望遠鏡睇嘅利益考慮

將狗當成寵物比當成食物長遠對於社會（至少係第一世界）帶黎更大利益

唔好，所以我亦都唔想食其他動物，我覺得唔應該雙重標準。

你要自認為人唔係高等d 你咪番番大自然 過番原始生活 茹毛飲血 仲有所有科技產品都唔好用囉
你可以上到連登開呢個鳩post 都係因為你口中自認高等d嘅人類做出黎嘅野

你講d論點中二咪濃厚到好難頂

有咩道德理據係叫人唔好食動物？

你打好d字組織好先至講啦，咁係因為我係人類，活係人類族群，你亦一樣。

可以食人肉呀，不過你比人食個陣唔好話唔道德wor

我宣佈可以食人肉啦，一齊食左樓主先

因為雞牛豬你控制得好 養得好就唔會有你上述嘅病

但係如果你食人肉做主食 就算你食果個人健康 都一樣大機會出事 唔好懶 要中二都google左先

動物個體自由，動物自由，生存既權利。

既然人都追求自主，解放。動物亦一樣。無權奪去其他動物既性命。

講自然
人嘅存在已經唔自然啦

人類組織係群體生活啊 咁但你自己係個體黎架嘛
你同你老母唔會係連體人你自己走唔開架嘛

咁既然你咁不齒人類係高等D 認為萬物眾生皆平等 咁你咪去過番d你認為岩嘅生活囉 你番深山生活無人阻你架喎 講咩群唔群體

講咩打好d字組織好先 你睇唔明咩?

點解人類有責任去保證非人類既生存權利？

你唔好答「咁點解人類要保證人類既生存權」啊，我上邊就已經講左左點解人殺人係會被道德規條限制，而我既講法係唔可以Apply落人同動物度

你唔代表所有人思想，亦好多動物權益者，素食人士。

叫我番深山?你以為你邊撚個

算啦 樓主咁廢咁毒咁冇知識咁低等嘅垃圾點會知

你太自大，以為人係神。人類係因為太弱小先要組成社會，所有道德都係要黎維持呢個社會。你見到我地流水線式屠殺動物只係保護人類嘅行為。如果放你去非洲大平原，你根本冇機會同啲獅子講生存權。

真係弱肉強食
樓主可能出唔到世打依篇野

食人肉會有基因問題，好似係

你係咪中二到上左腦 傻鳩左

我幾時有代表其他人思想 係你依家睇唔順眼大眾群體嘅生活方式喎 依家係你左右其他人嘅體制喎

又要話人好叫你番深山住 但係留係主流大眾入邊生活 又睇唔順眼人擺明係比其他動物高等嘅事實
最慘係你又要享受緊呢個族群嘅成果
所以你咪就係上黎連登開post鳩叫嘅中二死毒撚

人類同動物做唔到有效溝通就注定左同動物講道德無意義

最多咪話對動物差會觸發到自己既惻忍之心，過唔到自己個關

用道德黎批判食肉者根本講唔過去

活係人類社會太耐會忘記自己其實係一隻好容易會死嘅靈長動物。有朝一日我地唔再係食物鏈頂端，大家就算會明白當初有部份人類肯不停思考應唔應該食肉真係好仁慈。

進化論
因為可以最大化人類族群生存機率
唔到最極端情況都唔會自相殘殺
習慣自相殘殺->生存機率下降->繁殖後代數目減少->滅絕

又要po呢條link出黎

好撚中

咁恨食人肉狗肉咪返支那囉,大量狗肉,
老豆煮個仔黎食,老母賣個女俾人食,
啱哂樓主.

普通主張食素嘅人我會好尊重佢
但係好似樓主呢d 活係一個食物鏈頂端享受緊 但係又要屌人憑咩食動物 認為人係高等d嘅生物 嘅人就會覺得好on9

我當然希望理性討論，理性去回答，所以我都盡量認真去答:

首先講責任，責任上可以講係無。

我以下講既唔係責任方面既問題，而係道德方面既問題。

咁某種度上，我相信你認同有道德規範，及社會上既對，錯價值觀。

1.人應該重視他人感受，因為他人都會感受到痛苦。 動物亦然。

2.人不應該將自己快樂，建築於別人痛苦身上。動物亦然。

3.無人想失去家人，愛人，至親，動物亦然。

4.人希望追尋快樂，自由。動物亦然，可惜動物既快樂，因為人既欲望被阻止。

5.人應該守法，犯法應該受罰。動物錯了什麼要死刑?

對你黎講係一啖肉，對佢黎講係切膚之痛。

可能而家黎講，無人會應同，過多幾10年或者世界亦會變，會保護動物。

如果你無貼我諗我都會貼

我都廢撚事理你 我同其他理性人傾好過。

9up d問題以為自己好撚醒黎拎存在感

我認同有道德規范，但我唔認同有絕對既道德規范

譬如話，你既1-5點係你個人既道德觀，但我唔同意，我主張道德只適用於人同人之間

咁你點樣證明你既道德觀比我既道德觀更值得接納？

你講到社會上既對錯價值觀就更好笑，而家社會主流就係覺得食肉無問題

咁你先屌你老母

你咪繼續係到懶理性9up

咁係無絕對既，不過都係同理心問題。

如果你做過屠場，我相信你一世都唔想再食肉。

咁你開既post咪重on9

咁多動物之中，人類既bb係咪最廢

人類BB廢有乜咁ON9? 你有冇咩論點丫 我又同你討論下囉

繼續享受人類嘅成果 又繼續鳩叫人類憑咩認為自己高等D啦

享受人既科學成果，同殺生食肉有咩衝突呢?

你高等既意恩係咩呢?智慧?性命?代表人類性命比其他性命高等?

你咁撚弱智，成隻禽獸咁，如果唔係人有道德，你比人斬件做叉燒左好耐啦

同理心點樣推到去道德啊
我見到街邊乞丐要乞食好慘，所以我唔捐錢比佢就係有違道德？

因為人係凌駕其他生物 滿意未

兩回事，乞丐你唔捐錢，你係唔幫佢。
但如果係佢乞丐兜度攞左佢d錢（攞左佢忽肉），咁係咪有違道德先?

如果殺人合法 權貴會死先

你依家係話人憑乜野認為自己高級d 可以有權去殺生食動物
就係憑人嘅智商 人嘅社會體制 現實就係咁現實生命係有高有低

我咪話你咁睇唔過眼 咪自己死入深山玩萬物眾生皆平等 又要屌人憑咩叫你入深山
但又要繼續留係呢個體制入邊屌住黎享受

再唔係咪死撚左佢 轉生做豬牛雞羊是但一樣 再帶領一眾動物起義反人類囉

得罪講句 如果人無道德好似你講咁食人肉 你都一早俾人整做滷味好耐 講到自己會無事咁

冇話唔可以食
以前一樣有人食
食人族丶狗肉節
但係而家文化係唔建議人食

如果你唔啱呢度嘅文化
想食人嘅話你可以去非洲亞馬遜嗰啲地方
想食狗肉嘅你可以返去大陸做個大陸仔
香港就唔啱你

你既智慧就係要黎害尻人架?你係社會都係害尻人，踩住人上?係現實呀，不過你係仆街羅。

你咪撚係度扮世故啦

我上面講錯左，係應該話你老母如無道德，應該係生你出黎既時候已經食左你舊叉燒

你睇曬我講既回覆先

殺生食肉講到變左害人
真係忽上腦無得救

你最清高喇 繼續中二上腦 繼續鳩叫 繼續做你嘅人類啦

人同動物係平等？
獅子會唔會同羚羊係平等？
知唔知點解人類/獅子老虎/狗/狼/猩猩呢啲會有binocular vision？
知唔知點解瀨尿蝦有3對眼但全部都係喺正面？
知唔知點解我地有犬齒？
因為我地係Predator
天生就係要食肉
binocular vision令我地有3D視覺
可以判斷到同獵物嘅距離

點解班馬/羊/牛呢啲對眼要生喺頭嘅兩邊？
因為佢地唔需要立體視覺
反而要儘可能擴大視野
方便睇下周圍有冇Predator
佢地係注定被獵殺

你如果睇過3D電影嘅就唔好嘈咩點解我地要食肉
因為你都係依靠呢個Predator feature先睇到3D戲

算啦 佢好清高架 眾生平等啊 你食肉就係禽獸係害人 應該變叉燒架

人係二足步行
人係直立行走
人冇乜毛
人會出汗
人有犬齒

人類嘅生理同結構
都係為咗方便打獵

你自己禽獸就唔好賴人啦

講番你講過嘅野出黎又變左賴人啊
你呢d真係唔係叫討論 真正純粹係到鳩叫

其實係咪要完全戒食肉呢個問題都仲有得抝
但推到去食人肉對現今社會嚟講絕對講唔通
食人同食其他動物有本質上分別就係我地係人而其他動物唔係人
唔食人最大原因並唔係喺道德上而係喺生物學上
就正如絕大部份動物都有道德嘅概念但喺普遍情況下都唔會食自我種族

如果無法律規管樓主老母即刻比連登仔上門輪姦再分屍，最多煮塊陰唇比樓主食先